離婚問題

請問係米一定要分居一年或兩年先離到婚?
我見個d form都有個原因跟住係後面
共同申請書裡面都有寫分居一年

係

咁申請果陣寫已經分左居一年囉